{"annotation_duration_per_paragraph": [35, 16, 24, 19, 16, 31, 22, 17, 23, 36, 19], "data": [[[{"term": "Als"}, {"term": "Bundeswirtschaftsminister"}, {"term": "Sigmar", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Gabriel"}, {"term": "("}, {"term": "SPD", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ")"}, {"term": "am"}, {"term": "fr\u00fchen"}, {"term": "Montagnachmittag"}, {"term": "vor"}, {"term": "die"}, {"term": "Presse"}, {"term": "trat"}, {"term": ","}, {"term": "verk\u00fcndete"}, {"term": "er"}, {"term": "ein"}, {"term": "``"}, {"term": "erfreuliches"}, {"term": "Ergebnis"}, {"term": "''"}, {"term": "in"}, {"term": "den"}, {"term": "Verhandlungen"}, {"term": "um"}, {"term": "eine"}, {"term": "L\u00f6sung"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "angeschlagene"}, {"term": "Supermarktkette"}, {"term": "Kaiser", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "'s"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Schlichtungsgespr\u00e4che"}, {"term": "unter"}, {"term": "F\u00fchrung"}, {"term": "von"}, {"term": "Altkanzler"}, {"term": "Gerhard", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Schr\u00f6der"}, {"term": "``"}, {"term": "wurden"}, {"term": "heute"}, {"term": "erfolgreich"}, {"term": "abgeschlossen"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Einsatz"}, {"term": "und"}, {"term": "Arbeit"}, {"term": "haben"}, {"term": "sich"}, {"term": "gelohnt"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "Arbeitspl\u00e4tze"}, {"term": "von"}, {"term": "mehr"}, {"term": "als"}, {"term": "15.000"}, {"term": "Mitarbeitern"}, {"term": "wurden"}, {"term": "gerettet"}, {"term": "."}, {"term": "''"}]], [[{"term": "Der"}, {"term": "Einsatz"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "Arbeit"}, {"term": "und"}, {"term": "das"}, {"term": "monatelange"}, {"term": "Tauziehen"}, {"term": "sind"}, {"term": "nicht"}, {"term": "spurlos"}, {"term": "an"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "vorbeigegangen"}, {"term": ":"}, {"term": "Als"}, {"term": "der"}, {"term": "Vizekanzler"}, {"term": "das"}, {"term": "gro\u00dfe"}, {"term": "``"}, {"term": "Verantwortungsbewusstsein"}, {"term": "''"}, {"term": "der"}, {"term": "Streith\u00e4hne"}, {"term": "von"}, {"term": "Kaiser", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "'s"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": ","}, {"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "lobte"}, {"term": ","}, {"term": "blickte"}, {"term": "er"}, {"term": "m\u00fcde"}, {"term": "in"}, {"term": "die"}, {"term": "Runde"}, {"term": "der"}, {"term": "versammelten"}, {"term": "Journalisten"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Nachfragen"}, {"term": "beantwortete"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "kurz"}, {"term": "angebunden"}, {"term": "und"}, {"term": "ausweichend"}, {"term": "."}], [{"term": "Ob"}, {"term": "eine"}, {"term": "Einigung"}, {"term": "denn"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "alle"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "erzielt"}, {"term": "worden"}, {"term": "sei"}, {"term": "?"}], [{"term": "``"}, {"term": "S\u00e4mtliche"}, {"term": "Fragen"}, {"term": "zwischen"}, {"term": "den"}, {"term": "Unternehmen"}, {"term": "sind"}, {"term": "Gegenstand"}, {"term": "der"}, {"term": "Schlichtungsvereinbarung"}, {"term": ","}, {"term": "ja"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "sagt"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "."}], [{"term": "Ein"}, {"term": "Fragesteller"}, {"term": "hakt"}, {"term": "nochmals"}, {"term": "nach"}, {"term": ":"}, {"term": "Also"}, {"term": "alle"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "aufgeteilt"}, {"term": "?"}], [{"term": "``"}, {"term": "Nein"}, {"term": ","}, {"term": "es"}, {"term": "sind"}, {"term": "nicht"}, {"term": "alle"}, {"term": "aufgeteilt"}, {"term": ","}, {"term": "aber"}, {"term": "es"}, {"term": "gibt"}, {"term": "einen"}, {"term": "Interessensausgleich"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "sagt"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "."}]], [[{"term": "Lob"}, {"term": "kam"}, {"term": "von"}, {"term": "der"}, {"term": "Gewerkschaft"}, {"term": "Ver.di", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "aus"}, {"term": "der"}, {"term": "SPD", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Das"}, {"term": "ist"}, {"term": "ein"}, {"term": "gutes"}, {"term": "Ergebnis"}, {"term": ","}, {"term": "mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "alle"}, {"term": "Beteiligten"}, {"term": "leben"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "sagt"}, {"term": "Harald", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Christ"}, {"term": ","}, {"term": "gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes"}, {"term": "Pr\u00e4sidiumsmitglied"}, {"term": "des"}, {"term": "SPD", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Wirtschaftsforums"}, {"term": "."}], [{"term": "Gleichwohl"}, {"term": "``"}, {"term": "h\u00e4tte"}, {"term": "man"}, {"term": "sich"}, {"term": "auf"}, {"term": "diese"}, {"term": "L\u00f6sung"}, {"term": "auch"}, {"term": "verst\u00e4ndigen"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": ","}, {"term": "bevor"}, {"term": "der"}, {"term": "Konflikt"}, {"term": "so"}, {"term": "eskaliert"}, {"term": "ist"}, {"term": "''"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Die"}, {"term": "Supermarktkette"}, {"term": "wird"}, {"term": "-"}, {"term": "anders"}, {"term": "als"}, {"term": "zun\u00e4chst"}, {"term": "geplant"}, {"term": "-"}, {"term": "nicht"}, {"term": "komplett"}, {"term": "an"}, {"term": "die"}, {"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Gruppe"}, {"term": "verkauft"}, {"term": "."}], [{"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "soll"}, {"term": "ein"}, {"term": "gro\u00dfes"}, {"term": "Paket"}, {"term": "Tengelmann", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "in"}, {"term": "Berlin"}, {"term": "an"}, {"term": "den"}, {"term": "Rivalen"}, {"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "weiterreichen"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "in"}, {"term": "Bayern"}, {"term": "bekommt"}, {"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "."}], [{"term": "Eine"}, {"term": "Abmachung"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "die"}, {"term": "Aufteilung"}, {"term": "der"}, {"term": "M\u00e4rkte"}, {"term": "in"}, {"term": "Nordrhein"}, {"term": "-"}, {"term": "Westfalen"}, {"term": "steht"}, {"term": "offenbar"}, {"term": "noch"}, {"term": "aus"}, {"term": "."}]], [[{"term": "In"}, {"term": "Nordrhein"}, {"term": "-"}, {"term": "Westfalen"}, {"term": "betreibt"}, {"term": "die"}, {"term": "Tengelmann", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Gruppe"}, {"term": "derzeit"}, {"term": "noch"}, {"term": "105"}, {"term": "Kaiser's", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "-"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": "-"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "mit"}, {"term": "rund"}, {"term": "4000"}, {"term": "Mitarbeitern"}, {"term": "."}], [{"term": "Viele"}, {"term": "dieser"}, {"term": "Superm\u00e4rkte"}, {"term": "befinden"}, {"term": "sich"}, {"term": "im"}, {"term": "l\u00e4ndlichen"}, {"term": "Raum"}, {"term": "und"}, {"term": "sind"}, {"term": "klein"}, {"term": "und"}, {"term": "alt"}, {"term": "."}], [{"term": "Tengelmann", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "-"}, {"term": "Chef"}, {"term": "Karl", "annotation": {"label": "PER", "length": 4}}, {"term": "-"}, {"term": "Erivan"}, {"term": "Haub"}, {"term": "hatte"}, {"term": "erst"}, {"term": "k\u00fcrzlich"}, {"term": "einger\u00e4umt"}, {"term": ","}, {"term": "dass"}, {"term": "die"}, {"term": "M\u00e4rkte"}, {"term": "in"}, {"term": "der"}, {"term": "Region"}, {"term": "Nordrhein"}, {"term": "``"}, {"term": "in"}, {"term": "allergr\u00f6\u00dfter"}, {"term": "Not"}, {"term": "''"}, {"term": "seien"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Chef"}, {"term": "Markus", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Mosa"}, {"term": "und"}, {"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Chef"}, {"term": "Alain", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Caparros"}, {"term": "haben"}, {"term": "sich"}, {"term": "zudem"}, {"term": "auf"}, {"term": "einen"}, {"term": "Fahrplan"}, {"term": "geeinigt"}, {"term": ","}, {"term": "um"}, {"term": "noch"}, {"term": "immer"}, {"term": "offene"}, {"term": "Detailfragen"}, {"term": "zu"}, {"term": "kl\u00e4ren"}, {"term": "."}], [{"term": "Sie"}, {"term": "beauftragen"}, {"term": "einen"}, {"term": "unabh\u00e4ngigen"}, {"term": "Wirtschaftspr\u00fcfer"}, {"term": ","}, {"term": "den"}, {"term": "zu"}, {"term": "zahlenden"}, {"term": "Kaufpreis"}, {"term": "zu"}, {"term": "ermitteln"}, {"term": "."}], [{"term": "Dieser"}, {"term": "Prozess"}, {"term": "soll"}, {"term": "am"}, {"term": "Freitag"}, {"term": "abgeschlossen"}, {"term": "sein"}, {"term": "."}], [{"term": "Dabei"}, {"term": "handele"}, {"term": "es"}, {"term": "lediglich"}, {"term": "um"}, {"term": "einen"}, {"term": "``"}, {"term": "technischen"}, {"term": "Prozess"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "Wirtschaftsminister"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "."}]], [[{"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "haben"}, {"term": "sich"}, {"term": "Zeit"}, {"term": "bis"}, {"term": "zum"}, {"term": "11"}, {"term": "."}], [{"term": "November"}, {"term": "gegeben"}, {"term": ","}, {"term": "um"}, {"term": "den"}, {"term": "Deal"}, {"term": "unter"}, {"term": "Dach"}, {"term": "und"}, {"term": "Fach"}, {"term": "zu"}, {"term": "bringen"}, {"term": "."}], [{"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "will"}, {"term": "bis"}, {"term": "dahin"}, {"term": "auch"}, {"term": "das"}, {"term": "Oberlandesgericht"}, {"term": "in"}, {"term": "D\u00fcsseldorf"}, {"term": "um"}, {"term": "eine"}, {"term": "Verschiebung"}, {"term": "bereits"}, {"term": "anberaumter"}, {"term": "Verhandlungstermine"}, {"term": "bitten"}, {"term": "."}], [{"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "hatte"}, {"term": "gegen"}, {"term": "die"}, {"term": "Ministererlaubnis"}, {"term": "geklagt"}, {"term": ","}, {"term": "mit"}, {"term": "der"}, {"term": "Wirtschaftsminister"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "zun\u00e4chst"}, {"term": "gr\u00fcnes"}, {"term": "Licht"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "urspr\u00fcnglich"}, {"term": "geplante"}, {"term": "Komplett\u00fcbernahme"}, {"term": "durch"}, {"term": "Edeka", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "gegeben"}, {"term": "hatte"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Nach"}, {"term": "den"}, {"term": "Worten"}, {"term": "von"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "sich"}, {"term": "alle"}, {"term": "Besch\u00e4ftigten"}, {"term": "bei"}, {"term": "Kaiser", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "'s"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": "freuen"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Sie"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "ein"}, {"term": "gutes"}, {"term": "Weihnachtsfest"}, {"term": "feiern"}, {"term": ","}, {"term": "weil"}, {"term": "sie"}, {"term": "sich"}, {"term": "keine"}, {"term": "Sorgen"}, {"term": "mehr"}, {"term": "um"}, {"term": "ihren"}, {"term": "Arbeitsplatz"}, {"term": "machen"}, {"term": "m\u00fcssen"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "der"}, {"term": "Minister"}, {"term": "."}], [{"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "habe"}, {"term": "sich"}, {"term": "dazu"}, {"term": "verpflichtet"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "Bedingungen"}, {"term": "der"}, {"term": "Ministererlaubnis"}, {"term": "zu"}, {"term": "erf\u00fcllen"}, {"term": "."}], [{"term": "Bestehende"}, {"term": "Tarifvertr\u00e4ge"}, {"term": "sollen"}, {"term": "weiterhin"}, {"term": "G\u00fcltigkeit"}, {"term": "besitzen"}, {"term": ","}, {"term": "und"}, {"term": "die"}, {"term": "Arbeitspl\u00e4tze"}, {"term": "der"}, {"term": "Besch\u00e4ftigten"}, {"term": "von"}, {"term": "Kaiser", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "'s"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "insgesamt"}, {"term": "bis"}, {"term": "zu"}, {"term": "sieben"}, {"term": "Jahre"}, {"term": "sicher"}, {"term": "sein"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "."}]], [[{"term": "Ganz"}, {"term": "sicher"}, {"term": "ist"}, {"term": "das"}, {"term": "nicht"}, {"term": "."}], [{"term": "Alle"}, {"term": "Seiten"}, {"term": "haben"}, {"term": "Stillschweigen"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "die"}, {"term": "Details"}, {"term": "der"}, {"term": "Schlichtung"}, {"term": "vereinbart"}, {"term": "."}], [{"term": "In"}, {"term": "den"}, {"term": "vergangenen"}, {"term": "Tagen"}, {"term": "war"}, {"term": "aus"}, {"term": "Verhandlungskreisen"}, {"term": "mehrfach"}, {"term": "durchgesickert"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "Gespr\u00e4che"}, {"term": "h\u00e4tten"}, {"term": "kurz"}, {"term": "vor"}, {"term": "dem"}, {"term": "Scheitern"}, {"term": "gestanden"}, {"term": "."}], [{"term": "Auch"}, {"term": "nach"}, {"term": "Gabriels", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "Auftritt"}, {"term": "gibt"}, {"term": "es"}, {"term": "noch"}, {"term": "offene"}, {"term": "Fragen"}, {"term": "."}], [{"term": "Neben"}, {"term": "dem"}, {"term": "Kaufpreis"}, {"term": "geh\u00f6rt"}, {"term": "dazu"}, {"term": "offenbar"}, {"term": "auch"}, {"term": "der"}, {"term": "Punkt"}, {"term": "``"}, {"term": "Lastenverteilung"}, {"term": "''"}, {"term": "."}], [{"term": "Gemeint"}, {"term": "ist"}, {"term": "damit"}, {"term": "unter"}, {"term": "anderem"}, {"term": ","}, {"term": "ob"}, {"term": "sich"}, {"term": "Rewe", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "an"}, {"term": "Kosten"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "Restrukturierung"}, {"term": "defizit\u00e4rer"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "in"}, {"term": "Nordrhein"}, {"term": "-"}, {"term": "Westfalen"}, {"term": "beteiligt"}, {"term": ","}, {"term": "aber"}, {"term": "auch"}, {"term": "der"}, {"term": "sogenannten"}, {"term": "``"}, {"term": "r\u00fcckw\u00e4rtigen"}, {"term": "Dienste"}, {"term": "''"}, {"term": "von"}, {"term": "Kaiser", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "'s"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": ","}, {"term": "also"}, {"term": "von"}, {"term": "Verwaltung"}, {"term": ","}, {"term": "Lager"}, {"term": "und"}, {"term": "Fleischherstellung"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Laut"}, {"term": "Gabriel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "steht"}, {"term": "eine"}, {"term": "Einigung"}, {"term": "bei"}, {"term": "diesen"}, {"term": "Fragen"}, {"term": "kurz"}, {"term": "bevor"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Ich"}, {"term": "gehe"}, {"term": "nicht"}, {"term": "davon"}, {"term": "aus"}, {"term": ","}, {"term": "dass"}, {"term": "es"}, {"term": "noch"}, {"term": "irgendeinen"}, {"term": "Stolperstein"}, {"term": "geben"}, {"term": "kann"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "der"}, {"term": "Wirtschaftsminister"}, {"term": "."}], [{"term": "In"}, {"term": "Verhandlungskreisen"}, {"term": "ist"}, {"term": "man"}, {"term": "sich"}, {"term": "nicht"}, {"term": "ganz"}, {"term": "so"}, {"term": "sicher"}, {"term": "."}], [{"term": "Tats\u00e4chlich"}, {"term": "gab"}, {"term": "es"}, {"term": "schon"}, {"term": "einmal"}, {"term": "eine"}, {"term": "\u00e4hnliche"}, {"term": "Einigung"}, {"term": "."}], [{"term": "Anfang"}, {"term": "Oktober"}, {"term": "hatten"}, {"term": "die"}, {"term": "Supermarkt"}, {"term": "-"}, {"term": "Chefs"}, {"term": "bei"}, {"term": "einem"}, {"term": "Spitzentreffen"}, {"term": "bereits"}, {"term": "einmal"}, {"term": "Filialen"}, {"term": "von"}, {"term": "Kaiser", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "'s"}, {"term": "Tengelmann"}, {"term": "aufgeteilt"}, {"term": "."}], [{"term": "Wenige"}, {"term": "Wochen"}, {"term": "sp\u00e4ter"}, {"term": "erkl\u00e4rten"}, {"term": "sie"}, {"term": "die"}, {"term": "Gespr\u00e4che"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "gescheitert"}, {"term": "."}]]], "id": 1174}