{"id": 801, "annotation_duration_per_paragraph": [26, 42], "data": [[[{"term": "Die"}, {"term": "L\u00f6sungen"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Mindjet"}, {"term": "bringen"}, {"term": "Ideen"}, {"term": ","}, {"term": "Informationen"}, {"term": "und"}, {"term": "Menschen"}, {"term": "visuell"}, {"term": "zusammen"}, {"term": ","}, {"term": "verbessern"}, {"term": "Gesch\u00e4ftsprozesse"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "pers\u00f6nliche"}, {"term": "Produktivit\u00e4t"}, {"term": "und"}, {"term": "f\u00f6rdern"}, {"term": "Innovationen"}, {"term": "."}], [{"term": "Als"}, {"term": "einziger"}, {"term": "Anbieter"}, {"term": "verbindet"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Mindjet"}, {"term": "eine"}, {"term": "visuelle"}, {"term": "Produktivit\u00e4tsanwendung"}, {"term": "("}, {"term": "Mindmapping"}, {"term": ")"}, {"term": "mit"}, {"term": "einer"}, {"term": "umfangreichen"}, {"term": "Kollaborationsplattform"}, {"term": "."}], [{"term": "Wenn"}, {"term": "es"}, {"term": "um"}, {"term": "die"}, {"term": "Umsetzung"}, {"term": "von"}, {"term": "Verkaufspl\u00e4nen"}, {"term": ","}, {"term": "Projektmanagement"}, {"term": ","}, {"term": "strategische"}, {"term": "Planung"}, {"term": ","}, {"term": "Brainstorming"}, {"term": "und"}, {"term": "Meetings"}, {"term": "oder"}, {"term": "einfach"}, {"term": "nur"}, {"term": "um"}, {"term": "Organisation"}, {"term": "geht"}, {"term": ","}, {"term": "meistert"}, {"term": "MindManager"}, {"term": "jede"}, {"term": "Herausforderung"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Mehr"}, {"term": "als"}, {"term": "1,5"}, {"term": "Millionen"}, {"term": "Nutzer"}, {"term": "und"}, {"term": "48"}, {"term": "der"}, {"term": "Top"}, {"term": "50"}, {"term": "der"}, {"term": "``"}, {"term": "innovativsten"}, {"term": "Unternehmen"}, {"term": "weltweit"}, {"term": "''"}, {"term": "("}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "BusinessWeek"}, {"term": ")"}, {"term": "arbeiten"}, {"term": "bereits"}, {"term": "mit"}, {"term": "MindManager"}, {"term": "und"}, {"term": "verbessern"}, {"term": "ihre"}, {"term": "Produktivit\u00e4t"}, {"term": "und"}, {"term": "die"}, {"term": "Effizienz"}, {"term": "ihrer"}, {"term": "Teams"}, {"term": "."}], [{"term": "Umfragen"}, {"term": "haben"}, {"term": "erwiesen"}, {"term": ","}, {"term": "dass"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Mindjet"}, {"term": "die"}, {"term": "Produktivit\u00e4t"}, {"term": "um"}, {"term": "bis"}, {"term": "zu"}, {"term": "25"}, {"term": "Prozent"}, {"term": "steigern"}, {"term": "kann"}, {"term": ","}, {"term": "da"}, {"term": "Meetings"}, {"term": ","}, {"term": "t\u00e4gliche"}, {"term": "Kommunikation"}, {"term": "und"}, {"term": "das"}, {"term": "Projektmanagement"}, {"term": "effektiver"}, {"term": "und"}, {"term": "effizienter"}, {"term": "werden"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Software"}, {"term": "und"}, {"term": "die"}, {"term": "webbasierten"}, {"term": "L\u00f6sungen"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Mindjet"}, {"term": "beinhalten"}, {"term": "die"}, {"term": "weltweit"}, {"term": "f\u00fchrende"}, {"term": "visuelle"}, {"term": "Produktivit\u00e4tsanwendung"}, {"term": ","}, {"term": "gemeinsamen"}, {"term": "Dokument"}, {"term": "-"}, {"term": "und"}, {"term": "Dateizugriff"}, {"term": ","}, {"term": "sichere"}, {"term": "Arbeitspl\u00e4tze"}, {"term": "und"}, {"term": "Webkonferenzen"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Mindjet"}, {"term": "-"}, {"term": "Produkte"}, {"term": "gibt"}, {"term": "es"}, {"term": "als"}, {"term": "kostenlose"}, {"term": "Test"}, {"term": "-"}, {"term": "oder"}, {"term": "als"}, {"term": "Kaufversion"}, {"term": "unter"}, {"term": "http"}, {"term": ":"}, {"term": "//www.mindjet.com/products/overview"}, {"term": "oder"}, {"term": "durch"}, {"term": "ein"}, {"term": "ausgedehntes"}, {"term": "Partnernetzwerk"}, {"term": "unter"}, {"term": "www.mindjet.com/community/partners/overview"}, {"term": "."}], [{"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Mindjet"}, {"term": "wurde"}, {"term": "1997"}, {"term": "gegr\u00fcndet"}, {"term": ";"}, {"term": "der"}, {"term": "Firmensitz"}, {"term": "befindet"}, {"term": "sich"}, {"term": "in"}, {"term": "San"}, {"term": "Francisco"}, {"term": "und"}, {"term": "es"}, {"term": "gibt"}, {"term": "Niederlassungen"}, {"term": "in"}, {"term": "USA"}, {"term": ","}, {"term": "in"}, {"term": "Europa"}, {"term": "und"}, {"term": "in"}, {"term": "Asien"}, {"term": "."}]]]}
