{"data": [[[{"term": "Mit"}, {"term": "der"}, {"term": "Zulassung"}, {"term": "eines"}, {"term": "der"}, {"term": "ersten"}, {"term": "Gro\u00dfserien"}, {"term": "-"}, {"term": "Elektroautos"}, {"term": "in"}, {"term": "D\u00fcsseldorf"}, {"term": "streckt"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "die"}, {"term": "F\u00fchler"}, {"term": "im"}, {"term": "Bereich"}, {"term": "E"}, {"term": "-"}, {"term": "Mobilit\u00e4t"}, {"term": "immer"}, {"term": "weiter"}, {"term": "aus"}, {"term": "."}], [{"term": "Der"}, {"term": "D\u00fcsseldorfer"}, {"term": "\u00d6kostromvorreiter"}, {"term": "nahm"}, {"term": "seinen"}, {"term": "Mitsubishi", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "i"}, {"term": "-"}, {"term": "MiEV"}, {"term": "beim"}, {"term": "Autohaus", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Br\u00fcggemann"}, {"term": "in"}, {"term": "Lierenfeld"}, {"term": "in"}, {"term": "Empfang"}, {"term": "."}], [{"term": "Im"}, {"term": "Zuge"}, {"term": "einer"}, {"term": "umfassenden"}, {"term": "Energiewende"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "neben"}, {"term": "dem"}, {"term": "Strom"}, {"term": "-"}, {"term": ""}, {"term": "und"}, {"term": "W\u00e4rmebereich"}, {"term": "auch"}, {"term": "den"}, {"term": "Verkehrssektor"}, {"term": "umfasst"}, {"term": ","}, {"term": "sieht"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "gerade"}, {"term": "in"}, {"term": "Ballungsr\u00e4umen"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Elektromobilit\u00e4t"}, {"term": "auf"}, {"term": "Basis"}, {"term": "Erneuerbarer"}, {"term": "Energien"}, {"term": "gro\u00dfe"}, {"term": "Entwicklungschancen"}, {"term": "."}]], [[{"term": "``"}, {"term": "Elektromobilit\u00e4t"}, {"term": "macht"}, {"term": "nur"}, {"term": "dann"}, {"term": "Sinn"}, {"term": ","}, {"term": "wenn"}, {"term": "die"}, {"term": "Fahrzeuge"}, {"term": "mit"}, {"term": "Strom"}, {"term": "aus"}, {"term": "regenerativen"}, {"term": "Quellen"}, {"term": "aufgeladen"}, {"term": "werden"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "stellte"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Vorstand"}, {"term": "Oliver", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Hummel"}, {"term": "bei"}, {"term": "der"}, {"term": "\u00dcbergabe"}, {"term": "klar"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Das"}, {"term": "wird"}, {"term": "leider"}, {"term": "noch"}, {"term": "viel"}, {"term": "zu"}, {"term": "h\u00e4ufig"}, {"term": "\u00fcbersehen"}, {"term": "."}, {"term": "''"}], [{"term": "Wer"}, {"term": "sein"}, {"term": "Fahrzeug"}, {"term": "mit"}, {"term": "Kohle"}, {"term": "-"}, {"term": ""}, {"term": "und"}, {"term": "Atomstrom"}, {"term": "betanke"}, {"term": ","}, {"term": "verlagere"}, {"term": "die"}, {"term": "Emissionen"}, {"term": "lediglich"}, {"term": "vom"}, {"term": "Stra\u00dfenverkehr"}, {"term": "zu"}, {"term": "den"}, {"term": "Kraftwerksschloten"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "Hummel", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "weiter"}, {"term": "."}], [{"term": "L\u00e4dt"}, {"term": "ein"}, {"term": "E"}, {"term": "-"}, {"term": "Fahrzeug"}, {"term": "den"}, {"term": "deutschen"}, {"term": "Durchschnittsstrommix"}, {"term": ","}, {"term": "liegt"}, {"term": "sein"}, {"term": "Aussto\u00df"}, {"term": "mit"}, {"term": "107"}, {"term": "Gramm"}, {"term": "CO2"}, {"term": "-"}, {"term": "\u00c4quivalenten"}, {"term": "pro"}, {"term": "Kilometer"}, {"term": "kaum"}, {"term": "unter"}, {"term": "dem"}, {"term": "Niveau"}, {"term": "eines"}, {"term": "vergleichbaren"}, {"term": "Verbrennungsmotors"}, {"term": "."}], [{"term": "Mit"}, {"term": "Strom"}, {"term": "aus"}, {"term": "Erneuerbaren"}, {"term": "Energien"}, {"term": "erzeugt"}, {"term": "das"}, {"term": "gleiche"}, {"term": "Fahrzeug"}, {"term": "hingegen"}, {"term": "lediglich"}, {"term": "5"}, {"term": "Gramm"}, {"term": "CO2"}, {"term": "-"}, {"term": "\u00c4quivalente"}, {"term": "pro"}, {"term": "Kilometer"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Bereits"}, {"term": "letzte"}, {"term": "Woche"}, {"term": "hatte"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "einen"}, {"term": "i"}, {"term": "-"}, {"term": "MiEV"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "Niederlassung"}, {"term": "im"}, {"term": "fr\u00e4nkischen"}, {"term": "Forchheim"}, {"term": "zugelassen"}, {"term": "."}], [{"term": "Nun"}, {"term": "sollen"}, {"term": "auch"}, {"term": "die"}, {"term": "D\u00fcsseldorfer"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Mitarbeiter"}, {"term": "abseits"}, {"term": "der"}, {"term": "energiepolitischen"}, {"term": "Planspiele"}, {"term": "ganz"}, {"term": "praktische"}, {"term": "Erfahrungen"}, {"term": "sammeln"}, {"term": "."}], [{"term": "Im"}, {"term": "Fokus"}, {"term": "steht"}, {"term": "die"}, {"term": "Alltagstauglichkeit"}, {"term": ":"}, {"term": "Wird"}, {"term": "die"}, {"term": "vom"}, {"term": "Hersteller"}, {"term": "angegebene"}, {"term": "Reichweite"}, {"term": "von"}, {"term": "150"}, {"term": "Kilometern"}, {"term": "erreicht"}, {"term": "?"}], [{"term": "Wie"}, {"term": "schnell"}, {"term": "ist"}, {"term": "der"}, {"term": "Akku"}, {"term": "aufgeladen"}, {"term": "?"}], [{"term": "Und"}, {"term": "nicht"}, {"term": "zuletzt"}, {"term": ":"}, {"term": "Welches"}, {"term": "Fahrgef\u00fchl"}, {"term": "vermittelt"}, {"term": "solch"}, {"term": "ein"}, {"term": "E"}, {"term": "-"}, {"term": "Mobil"}, {"term": "?"}], [{"term": "Als"}, {"term": "erstes"}, {"term": "k\u00e4ufliches"}, {"term": "und"}, {"term": "in"}, {"term": "Gro\u00dfserie"}, {"term": "produziertes"}, {"term": "Elektroauto"}, {"term": "ist"}, {"term": "der"}, {"term": "Stadtflitzer"}, {"term": "erst"}, {"term": "seit"}, {"term": "Dezember"}, {"term": "2010"}, {"term": "auf"}, {"term": "dem"}, {"term": "europ\u00e4ischen"}, {"term": "Markt"}, {"term": "erh\u00e4ltlich"}, {"term": "-"}, {"term": "der"}, {"term": "Erfahrungsschatz"}, {"term": "ist"}, {"term": "also"}, {"term": "noch"}, {"term": "klein"}, {"term": "."}]], [[{"term": "``"}, {"term": "Wir"}, {"term": "\u00fcberlassen"}, {"term": "das"}, {"term": "Thema"}, {"term": "Elektromobilit\u00e4t"}, {"term": "nicht"}, {"term": "nur"}, {"term": "den"}, {"term": "Konzernen"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "k\u00fcndigte"}, {"term": "Oliver", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Hummel"}, {"term": "an"}, {"term": "."}], [{"term": "\u00dcber"}, {"term": "eine"}, {"term": "Partnerschaft"}, {"term": "mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "Bundesverband"}, {"term": "Solare", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "Mobilit\u00e4t"}, {"term": "e.V"}, {"term": "."}], [{"term": "f\u00f6rdert"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "bereits"}, {"term": "die"}, {"term": "Verbreitung"}, {"term": "des"}, {"term": "vom"}, {"term": "Verband"}, {"term": "aufgebauten"}, {"term": "Stromtankstellensystems"}, {"term": "Park", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "&amp;"}, {"term": "Charge"}, {"term": "."}], [{"term": "In"}, {"term": "wenigen"}, {"term": "Wochen"}, {"term": "wird"}, {"term": "der"}, {"term": "unabh\u00e4ngige"}, {"term": "\u00d6kostromanbieter"}, {"term": "selbst"}, {"term": "vor"}, {"term": "dem"}, {"term": "Unternehmenssitz"}, {"term": "in"}, {"term": "der"}, {"term": "Achenbachstra\u00dfe"}, {"term": "eine"}, {"term": "\u00f6ffentlich"}, {"term": "zug\u00e4ngliche"}, {"term": "Lades\u00e4ule"}, {"term": "installieren"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Die"}, {"term": "NATURSTROM", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "wurde"}, {"term": "1998"}, {"term": "mit"}, {"term": "Sitz"}, {"term": "in"}, {"term": "D\u00fcsseldorf"}, {"term": "gegr\u00fcndet"}, {"term": "."}], [{"term": "Heute"}, {"term": "geh\u00f6rt"}, {"term": "das"}, {"term": "Unternehmen"}, {"term": "mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "bundesweit"}, {"term": "angebotenen"}, {"term": "Produkt"}, {"term": "naturstrom"}, {"term": "zu"}, {"term": "den"}, {"term": "f\u00fchrenden"}, {"term": "unabh\u00e4ngigen"}, {"term": "Anbietern"}, {"term": "von"}, {"term": "Strom"}, {"term": "und"}, {"term": "Gas"}, {"term": "aus"}, {"term": "Erneuerbaren"}, {"term": "Energien"}, {"term": "und"}, {"term": "versorgt"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "175.000"}, {"term": "Kunden"}, {"term": "."}], [{"term": "Neben"}, {"term": "der"}, {"term": "Belieferung"}, {"term": "mit"}, {"term": "Energie"}, {"term": "aus"}, {"term": "regenerativen"}, {"term": "Quellen"}, {"term": "setzt"}, {"term": "die"}, {"term": "NATURSTROM", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "auf"}, {"term": "den"}, {"term": "Ausbau"}, {"term": "der"}, {"term": "Erneuerbaren"}, {"term": "Energieanlagen"}, {"term": ","}, {"term": "um"}, {"term": "so"}, {"term": "Schritt"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Schritt"}, {"term": "die"}, {"term": "konventionelle"}, {"term": "Energieerzeugung"}, {"term": "abzul\u00f6sen"}, {"term": "."}], [{"term": "\u00dcber"}, {"term": "175"}, {"term": "derartige"}, {"term": "Anlagen"}, {"term": "sind"}, {"term": "durch"}, {"term": "Mitwirkung"}, {"term": "der"}, {"term": "NATURSTROM", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "bereits"}, {"term": "ans"}, {"term": "Netz"}, {"term": "gebracht"}, {"term": "worden"}, {"term": "."}], [{"term": "Seit"}, {"term": "1999"}, {"term": "wird"}, {"term": "naturstrom", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "j\u00e4hrlich"}, {"term": "vom"}, {"term": "``"}, {"term": "Gr\u00fcner", "annotation": {"label": "COM", "length": 5}}, {"term": "Strom"}, {"term": "Label"}, {"term": "e."}, {"term": "V."}, {"term": "''"}, {"term": "mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "G\u00fctesiegel"}, {"term": "in"}, {"term": "der"}, {"term": "Kategorie"}, {"term": "GOLD"}, {"term": "zertifiziert"}, {"term": "."}], [{"term": "F\u00fcr"}, {"term": "ihre"}, {"term": "Pilotfunktion"}, {"term": "als"}, {"term": "erster"}, {"term": "unabh\u00e4ngiger"}, {"term": "Anbieter"}, {"term": "eines"}, {"term": "Komplettangebots"}, {"term": "von"}, {"term": "Strom"}, {"term": "aus"}, {"term": "Erneuerbaren"}, {"term": "Energien"}, {"term": "wurde"}, {"term": "die"}, {"term": "NATURSTROM", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "schon"}, {"term": "1999"}, {"term": "mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "Deutschen"}, {"term": "Solarpreis"}, {"term": "ausgezeichnet"}, {"term": "."}]]], "id": 1056, "annotation_duration_per_paragraph": [37, 45, 18, 24, 105]}