{"data": [[[{"term": "Jetzt"}, {"term": "kann"}, {"term": "jeder"}, {"term": "mit", "annotation": {"label": "PER", "length": 4}}, {"term": "Jenny"}, {"term": "Winkler"}, {"term": "gemeinsam"}, {"term": "shoppen"}, {"term": "und"}, {"term": "sich"}, {"term": "vom"}, {"term": "Style"}, {"term": "des"}, {"term": "TV"}, {"term": "-"}, {"term": "Stars"}, {"term": "inspirieren"}, {"term": "lassen"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "aus"}, {"term": "einer"}, {"term": "Vorabendserie"}, {"term": "bekannte"}, {"term": "Schauspielerin"}, {"term": "stellt"}, {"term": "auf"}, {"term": "der"}, {"term": "Shopping"}, {"term": "Plattform"}, {"term": "edelight"}, {"term": "ihre"}, {"term": "neue"}, {"term": "Taschenkollektion", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Jenny"}, {"term": "by"}, {"term": "Fancy", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "vor"}, {"term": "."}], [{"term": "Bei"}, {"term": "der"}, {"term": "Gelegenheit"}, {"term": "zeigt"}, {"term": "die"}, {"term": "bekennende"}, {"term": "Fashionista"}, {"term": "auch"}, {"term": "ihre"}, {"term": "Must"}, {"term": "-"}, {"term": "Haves"}, {"term": "in"}, {"term": "Sachen"}, {"term": "Mode"}, {"term": ","}, {"term": "Lifestyle"}, {"term": "und"}, {"term": "Kultur"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Edelight"}, {"term": "-"}, {"term": "Mitglieder"}, {"term": "erfahren"}, {"term": "so"}, {"term": "nicht"}, {"term": "nur"}, {"term": "was"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "gerne"}, {"term": "tr\u00e4gt"}, {"term": "und"}, {"term": "wo"}, {"term": "man"}, {"term": "es"}, {"term": "bekommt"}, {"term": ","}, {"term": "sie"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "sich"}, {"term": "auch"}, {"term": "mit"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "vernetzten"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Ich"}, {"term": "bin"}, {"term": "ein"}, {"term": "absolutes"}, {"term": "Fashion"}, {"term": "-"}, {"term": "Victim"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "erkl\u00e4rt"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Die"}, {"term": "Idee"}, {"term": ","}, {"term": "dass"}, {"term": "sich"}, {"term": "Menschen"}, {"term": "gegenseitig"}, {"term": "beim"}, {"term": "Shoppen"}, {"term": "beraten"}, {"term": ","}, {"term": "sich"}, {"term": "coole"}, {"term": "Produkte"}, {"term": "und"}, {"term": "ausgefallene"}, {"term": "Geschenke"}, {"term": "empfehlen"}, {"term": "finde"}, {"term": "ich"}, {"term": "super"}, {"term": "-"}, {"term": "Genau"}, {"term": "die"}, {"term": "richtige"}, {"term": "Plattform"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "Taschen"}, {"term": "von"}, {"term": "Fancy"}, {"term": "."}, {"term": "''"}]], [[{"term": "Seit"}, {"term": "Ende"}, {"term": "Juli"}, {"term": "steht"}, {"term": "die"}, {"term": "urbane"}, {"term": "Taschenkollektion"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "by"}, {"term": "Fancy"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "H\u00e4ndler"}, {"term": "zur"}, {"term": "Auslieferung"}, {"term": "bereit"}, {"term": "."}], [{"term": "Demn\u00e4chst"}, {"term": "sind"}, {"term": "die"}, {"term": "edlen"}, {"term": "St\u00fccke"}, {"term": "auch"}, {"term": "online"}, {"term": "zu"}, {"term": "erwerben"}, {"term": "."}], [{"term": "\u00dcber"}, {"term": "edelight"}, {"term": "erfahren"}, {"term": "Modefans"}, {"term": "nicht"}, {"term": "nur"}, {"term": "wo"}, {"term": "die"}, {"term": "St\u00fccke"}, {"term": "jetzt"}, {"term": "zu"}, {"term": "kaufen"}, {"term": "sind"}, {"term": ","}, {"term": "sondern"}, {"term": "auch"}, {"term": "was"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "mit"}, {"term": "der"}, {"term": "Kollektion"}, {"term": "verbindet"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Kein"}, {"term": "anderes"}, {"term": "Accessoire"}, {"term": "verleiht"}, {"term": "einer"}, {"term": "Frau"}, {"term": "so"}, {"term": "viel"}, {"term": "Lebensart"}, {"term": "und"}, {"term": "Glamour"}, {"term": "wie"}, {"term": "eine"}, {"term": "Handtasche"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "so"}, {"term": "das"}, {"term": "Statement"}, {"term": "der"}, {"term": "Schauspielerin"}, {"term": "."}]], [[{"term": "F\u00fcr"}, {"term": "alle"}, {"term": "Mitglieder"}, {"term": "der"}, {"term": "Shopping"}, {"term": "Plattform"}, {"term": "edelight"}, {"term": "haben"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "und"}, {"term": "der"}, {"term": "Taschenhersteller"}, {"term": "Fancy"}, {"term": "Lederwaren"}, {"term": "GmbH"}, {"term": "aus"}, {"term": "der"}, {"term": "N\u00e4he"}, {"term": "von"}, {"term": "Frankfurt"}, {"term": "am"}, {"term": "Main"}, {"term": "noch"}, {"term": "zwei"}, {"term": "besondere"}, {"term": "\u00dcberraschungen"}, {"term": ":"}, {"term": "das"}, {"term": "Taschen"}, {"term": "-"}, {"term": "Label"}, {"term": "verlost"}, {"term": "drei"}, {"term": "Sondermodelle"}, {"term": "der"}, {"term": "neuen"}, {"term": "Kollektion"}, {"term": "im"}, {"term": "Einzelwert"}, {"term": "von"}, {"term": "149"}, {"term": "Euro"}, {"term": "exklusiv"}, {"term": "unter"}, {"term": "den"}, {"term": "Community"}, {"term": "Mitgliedern"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Mitgliedschaft"}, {"term": "bei"}, {"term": "edelight"}, {"term": "ist"}, {"term": "kostenlos"}, {"term": "."}]], [[{"term": "edelight"}, {"term": "ist"}, {"term": "Deutschlands"}, {"term": "erstes"}, {"term": "Shopping"}, {"term": "-"}, {"term": "und"}, {"term": "Geschenke"}, {"term": "-"}, {"term": "Portal"}, {"term": ","}, {"term": "das"}, {"term": "sich"}, {"term": "vollst\u00e4ndig"}, {"term": "der"}, {"term": "Idee"}, {"term": "des"}, {"term": "Social"}, {"term": "Shoppings"}, {"term": "widmet"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Community"}, {"term": "-"}, {"term": "Mitglieder"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "kostenlos"}, {"term": "ihre"}, {"term": "Lieblingsprodukte"}, {"term": "online"}, {"term": "vorstellen"}, {"term": ","}, {"term": "eine"}, {"term": "pers\u00f6nliche"}, {"term": "Merk"}, {"term": "-"}, {"term": "oder"}, {"term": "Wunschliste"}, {"term": "anlegen"}, {"term": ","}, {"term": "sich"}, {"term": "inspirieren"}, {"term": "lassen"}, {"term": "oder"}, {"term": "Empfehlungen"}, {"term": "kommentieren"}, {"term": "."}], [{"term": "Ein"}, {"term": "weiterer"}, {"term": "Anreiz"}, {"term": "der"}, {"term": "Plattform"}, {"term": "sind"}, {"term": "die"}, {"term": "Dankesch\u00f6n"}, {"term": "-"}, {"term": "Provisionen"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "den"}, {"term": "Mitgliedern"}, {"term": "bei"}, {"term": "erfolgreichen"}, {"term": "Empfehlungen"}, {"term": "zugutekommen"}, {"term": "."}], [{"term": "Betreiber"}, {"term": "der"}, {"term": "Social"}, {"term": "-"}, {"term": "Shopping"}, {"term": "-"}, {"term": "Plattform"}, {"term": "ist"}, {"term": "die"}, {"term": "edelight"}, {"term": "GmbH"}, {"term": "in"}, {"term": "Stuttgart"}, {"term": "."}], [{"term": "Gegr\u00fcndet"}, {"term": "wurde"}, {"term": "das"}, {"term": "Unternehmen"}, {"term": "Ende"}, {"term": "2006"}, {"term": "von"}, {"term": "Peter"}, {"term": "Ambrozy"}, {"term": ","}, {"term": "Steffen"}, {"term": "Belitz"}, {"term": "und"}, {"term": "Tassilo"}, {"term": "Bestler"}, {"term": "."}], [{"term": "Ein"}, {"term": "18"}, {"term": "-"}, {"term": "k\u00f6pfiges"}, {"term": "Team"}, {"term": "arbeitet"}, {"term": "an"}, {"term": "der"}, {"term": "Weiterentwicklung"}, {"term": "des"}, {"term": "Konzepts"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Fancy"}, {"term": "wurde"}, {"term": "1975"}, {"term": "als"}, {"term": "erste"}, {"term": "Firma"}, {"term": "der"}, {"term": "Firmengruppe"}, {"term": "durch"}, {"term": "Otto"}, {"term": "A."}, {"term": "Winkler"}, {"term": "gegr\u00fcndet"}, {"term": "."}], [{"term": "Das"}, {"term": "Warensortiment"}, {"term": "ist"}, {"term": "speziell"}, {"term": "auf"}, {"term": "den"}, {"term": "klassischen"}, {"term": "Einzelhandel"}, {"term": "ausgerichtet"}, {"term": "und"}, {"term": "bietet"}, {"term": "ein"}, {"term": "vielf\u00e4ltiges"}, {"term": "Sortiment"}, {"term": "an"}, {"term": "Basics"}, {"term": "mit"}, {"term": "femininem"}, {"term": "Esprit"}, {"term": "und"}, {"term": "viel"}, {"term": "praktischer"}, {"term": "Funktionen"}, {"term": "."}], [{"term": "Hochwertige"}, {"term": "Verarbeitung"}, {"term": "ist"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Fancy"}, {"term": "selbstverst\u00e4ndlich"}, {"term": "."}], [{"term": "Anl\u00e4sslich"}, {"term": "der"}, {"term": "neuen"}, {"term": "Kollektion"}, {"term": "Jenny"}, {"term": "by"}, {"term": "Fancy"}, {"term": "setzt"}, {"term": "das"}, {"term": "Unternehmen"}, {"term": "erstmalig"}, {"term": "auf"}, {"term": "prominente"}, {"term": "Unterst\u00fctzung"}, {"term": "und"}, {"term": "lanciert"}, {"term": "gleichzeitig"}, {"term": "eine"}, {"term": "Neupositionierung"}, {"term": "der"}, {"term": "Marke"}, {"term": "."}]]], "id": "Gemeinsam shoppen mit Schauspielerin Jenny Winkler | Mode & Lifestyle.txt"}