{"id": 1101, "annotation_duration_per_paragraph": [13, 63, 35, 53], "data": [[[{"term": "Auf"}, {"term": "der"}, {"term": "heutigen"}, {"term": "zw\u00f6lften"}, {"term": "ordentlichen"}, {"term": "Hauptversammlung"}, {"term": "der"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "in"}, {"term": "Bonn"}, {"term": "haben"}, {"term": "die"}, {"term": "rund"}, {"term": "1.100"}, {"term": "anwesenden"}, {"term": "Aktion\u00e4re"}, {"term": "und"}, {"term": "Aktion\u00e4rsvertreter"}, {"term": "allen"}, {"term": "Tagesordnungspunkten"}, {"term": "zugestimmt"}, {"term": "sowie"}, {"term": "den"}, {"term": "Vorstand"}, {"term": "und"}, {"term": "den"}, {"term": "Aufsichtsrat"}, {"term": "entlastet"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Der"}, {"term": "Konzerngewinn"}, {"term": "erh\u00f6hte"}, {"term": "sich"}, {"term": "im"}, {"term": "Gesch\u00e4ftsjahr"}, {"term": "2010"}, {"term": "um"}, {"term": "48,0"}, {"term": "Prozent"}, {"term": "auf"}, {"term": "87,3"}, {"term": "Mio"}, {"term": "."}], [{"term": "EUR"}, {"term": "."}], [{"term": "Aufgrund"}, {"term": "dieser"}, {"term": "erfolgreichen"}, {"term": "Entwicklung"}, {"term": "hatten"}, {"term": "Aufsichtsrat"}, {"term": "und"}, {"term": "Vorstand"}, {"term": "der"}, {"term": "Hauptversammlung"}, {"term": "eine"}, {"term": "auf"}, {"term": "0,19"}, {"term": "EUR"}, {"term": "erh\u00f6hte"}, {"term": "Dividende"}, {"term": "("}, {"term": "2010"}, {"term": ":"}, {"term": "0,16"}, {"term": "EUR"}, {"term": ")"}, {"term": "je"}, {"term": "dividendenberechtigter"}, {"term": "St\u00fcckaktie"}, {"term": "vorgeschlagen"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Auszahlung"}, {"term": "erfolgt"}, {"term": "am"}, {"term": "25"}, {"term": "."}], [{"term": "Mai"}, {"term": "2011"}, {"term": "."}], [{"term": "Damit"}, {"term": "werden"}, {"term": "die"}, {"term": "Aktion\u00e4re"}, {"term": "zum"}, {"term": "elften"}, {"term": "Mal"}, {"term": "in"}, {"term": "Folge"}, {"term": "am"}, {"term": "Unternehmenserfolg"}, {"term": "beteiligt"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Der"}, {"term": "Name"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "steht"}, {"term": "auch"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Dividendenkontinuit\u00e4t"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "sagte"}, {"term": "Dr."}, {"term": "-"}, {"term": "Ing"}, {"term": "."}], [{"term": "E.h."}, {"term": "Frank", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Asbeck"}, {"term": ","}, {"term": "Vorstandsvorsitzender"}, {"term": "der"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "."}], [{"term": "Der"}, {"term": "verbleibende"}, {"term": "Bilanzgewinn"}, {"term": "der"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "wird"}, {"term": "in"}, {"term": "die"}, {"term": "anderen"}, {"term": "Gewinnr\u00fccklagen"}, {"term": "eingestellt"}, {"term": "werden"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Wir"}, {"term": "festigen"}, {"term": "damit"}, {"term": "die"}, {"term": "Eigenkapitalbasis"}, {"term": "des"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "Konzerns"}, {"term": "und"}, {"term": "st\u00e4rken"}, {"term": "uns"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "weitere"}, {"term": "Expansion"}, {"term": "der"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "in"}, {"term": "den"}, {"term": "globalen"}, {"term": "Solarm\u00e4rkten"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "erkl\u00e4rte"}, {"term": "Dr."}, {"term": "-"}, {"term": "Ing"}, {"term": "."}], [{"term": "E.h."}, {"term": "Frank", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Asbeck"}, {"term": "weiter"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Im"}, {"term": "Rahmen"}, {"term": "der"}, {"term": "Hauptversammlung"}, {"term": "gab"}, {"term": "der"}, {"term": "Aufsichtsratsvorsitzende"}, {"term": "Dr."}, {"term": "Claus", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Recktenwald"}, {"term": "die"}, {"term": "geplante"}, {"term": "Erweiterung"}, {"term": "des"}, {"term": "bisher"}, {"term": "vierk\u00f6pfigen"}, {"term": "Vorstands"}, {"term": "bekannt"}, {"term": "."}], [{"term": "Colette", "annotation": {"label": "PER", "length": 4}}, {"term": "R\u00fcckert"}, {"term": "-"}, {"term": "Hennen"}, {"term": "wird"}, {"term": "die"}, {"term": "neue"}, {"term": "Funktion"}, {"term": "Chief"}, {"term": "Human"}, {"term": "Resource"}, {"term": "and"}, {"term": "Brand"}, {"term": "Officer"}, {"term": "\u00fcbernehmen"}, {"term": "und"}, {"term": "vom"}, {"term": "Aufsichtsrat"}, {"term": "zum"}, {"term": "1"}, {"term": "."}], [{"term": "Juli"}, {"term": "2011"}, {"term": "bestellt"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Juristin"}, {"term": "verf\u00fcgt"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "langj\u00e4hrige"}, {"term": "F\u00fchrungserfahrung"}, {"term": "."}], [{"term": "Dr."}, {"term": "Claus", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Recktenwald"}, {"term": ":"}, {"term": "``"}, {"term": "Mit"}, {"term": "Colette", "annotation": {"label": "PER", "length": 4}}, {"term": "R\u00fcckert"}, {"term": "-"}, {"term": "Hennen"}, {"term": "gewinnt"}, {"term": "der"}, {"term": "Vorstand"}, {"term": "der"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "eine"}, {"term": "international"}, {"term": "erfahrene"}, {"term": "und"}, {"term": "hochqualifizierte"}, {"term": "F\u00fchrungskraft"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "Bereiche"}, {"term": "Personalmanagement"}, {"term": "und"}, {"term": "Markenentwicklung"}, {"term": "."}, {"term": "''"}]], [[{"term": "\u00dcber"}, {"term": "die"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": ":"}, {"term": "Der"}, {"term": "Konzern"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "ist"}, {"term": "ein"}, {"term": "weltweit"}, {"term": "f\u00fchrender"}, {"term": "Markenanbieter"}, {"term": "hochwertiger"}, {"term": "kristalliner"}, {"term": "Solarstromtechnologie"}, {"term": "."}], [{"term": "Seine"}, {"term": "St\u00e4rke"}, {"term": "ist"}, {"term": "die"}, {"term": "Vollstufigkeit"}, {"term": "in"}, {"term": "der"}, {"term": "solaren"}, {"term": "Produktion"}, {"term": "."}], [{"term": "Vom"}, {"term": "Rohstoff"}, {"term": "Silizium"}, {"term": ","}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "Wafer"}, {"term": ","}, {"term": "Zelle"}, {"term": "und"}, {"term": "Modul"}, {"term": "bis"}, {"term": "zur"}, {"term": "schl\u00fcsselfertigen"}, {"term": "Solarstromanlage"}, {"term": "jeder"}, {"term": "Gr\u00f6\u00dfe"}, {"term": "vereint"}, {"term": "der"}, {"term": "Konzern"}, {"term": "alle"}, {"term": "Wertsch\u00f6pfungsstufen"}, {"term": "."}], [{"term": "Zentraler"}, {"term": "Gesch\u00e4ftsbereich"}, {"term": "ist"}, {"term": "der"}, {"term": "Vertrieb"}, {"term": "von"}, {"term": "Qualit\u00e4tsmodulen"}, {"term": "an"}, {"term": "den"}, {"term": "Fachhandel"}, {"term": "und"}, {"term": "kristalliner"}, {"term": "Wafer"}, {"term": "an"}, {"term": "die"}, {"term": "internationale"}, {"term": "Solarzellenindustrie"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Konzernzentrale"}, {"term": "ist"}, {"term": "in"}, {"term": "Bonn"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "gr\u00f6\u00dften"}, {"term": "Fertigungen"}, {"term": "unterh\u00e4lt"}, {"term": "der"}, {"term": "Konzern"}, {"term": "in"}, {"term": "Freiberg"}, {"term": "/"}, {"term": "Deutschland"}, {"term": "und"}, {"term": "Hillsboro"}, {"term": "/"}, {"term": "USA"}, {"term": "."}], [{"term": "Nachhaltigkeit"}, {"term": "ist"}, {"term": "Basis"}, {"term": "der"}, {"term": "Konzernstrategie"}, {"term": "."}], [{"term": "Unter"}, {"term": "dem"}, {"term": "Namen"}, {"term": "Solar2World", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "f\u00f6rdert"}, {"term": "der"}, {"term": "Konzern"}, {"term": "Hilfsprojekte"}, {"term": "in"}, {"term": "Entwicklungsl\u00e4ndern"}, {"term": "mit"}, {"term": "netzunabh\u00e4ngigen"}, {"term": "Solarstroml\u00f6sungen"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "beispielgebend"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "eine"}, {"term": "nachhaltige"}, {"term": "wirtschaftliche"}, {"term": "Entwicklung"}, {"term": "sind"}, {"term": "."}], [{"term": "Weltweit"}, {"term": "besch\u00e4ftigt"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "mehr"}, {"term": "als"}, {"term": "3.600"}, {"term": "Menschen"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "SolarWorld", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "ist"}, {"term": "seit"}, {"term": "1999"}, {"term": "b\u00f6rsennotiert"}, {"term": "und"}, {"term": "heute"}, {"term": "unter"}, {"term": "anderem"}, {"term": "im"}, {"term": "Technologieindex"}, {"term": "TecDAX"}, {"term": "und"}, {"term": "im"}, {"term": "\u00d6koDAX"}, {"term": "sowie"}, {"term": "im"}, {"term": "Nachhaltigkeitsindex"}, {"term": "NAI"}, {"term": "gelistet"}, {"term": "."}]]]}