{"data": [[[{"term": "Der"}, {"term": "Winter"}, {"term": "stellt"}, {"term": "Fahrer"}, {"term": "und"}, {"term": "Fahrzeug"}, {"term": "gleicherma\u00dfen"}, {"term": "vor"}, {"term": "erschwerte"}, {"term": "Bedingungen"}, {"term": "Grund"}, {"term": "genug"}, {"term": ","}, {"term": "sein"}, {"term": "Auto"}, {"term": "einer"}, {"term": "professionellen"}, {"term": "Winterkontrolle"}, {"term": "zu"}, {"term": "unterziehen"}, {"term": "."}], [{"term": "Bei"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Automobile"}, {"term": "wei\u00df"}, {"term": "man"}, {"term": ":"}, {"term": "Um"}, {"term": "das"}, {"term": "Auto"}, {"term": "wirklich"}, {"term": "fit"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "den"}, {"term": "Winter"}, {"term": "zu"}, {"term": "machen"}, {"term": ","}, {"term": "bedarf"}, {"term": "es"}, {"term": "mehr"}, {"term": "als"}, {"term": "nur"}, {"term": "eines"}, {"term": "Reifenwechsels"}, {"term": "und"}, {"term": "etwas"}, {"term": "Frostschutzmittel"}, {"term": "."}], [{"term": "Denn"}, {"term": "in"}, {"term": "der"}, {"term": "kalten"}, {"term": "Jahreszeit"}, {"term": "gibt"}, {"term": "es"}, {"term": "nicht"}, {"term": "nur"}, {"term": "ein"}, {"term": "erh\u00f6htes"}, {"term": "Unfallrisiko"}, {"term": ";"}, {"term": "schon"}, {"term": "um"}, {"term": "den"}, {"term": "normalen"}, {"term": "Fahrbetrieb"}, {"term": "zu"}, {"term": "gew\u00e4hrleisten"}, {"term": ","}, {"term": "ben\u00f6tigt"}, {"term": "das"}, {"term": "Auto"}, {"term": "besondere"}, {"term": "Pflege"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Thomas", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Leseberg"}, {"term": ","}, {"term": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"}, {"term": "von"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Automobile"}, {"term": ","}, {"term": "erkl\u00e4rt"}, {"term": ":"}, {"term": "``"}, {"term": "Winterreifen"}, {"term": "allein"}, {"term": "reichen"}, {"term": "nicht"}, {"term": "."}], [{"term": "Wer"}, {"term": "sicher"}, {"term": "gehen"}, {"term": "will"}, {"term": ","}, {"term": "morgens"}, {"term": "keine"}, {"term": "Probleme"}, {"term": "mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "Auto"}, {"term": "zu"}, {"term": "haben"}, {"term": ","}, {"term": "der"}, {"term": "sollte"}, {"term": "zum"}, {"term": "Beispiel"}, {"term": "einen"}, {"term": "Batterietest"}, {"term": "machen"}, {"term": "lassen"}, {"term": "."}, {"term": "''"}], [{"term": "Zu"}, {"term": "einer"}, {"term": "professionellen"}, {"term": "Vorsorge"}, {"term": "geh\u00f6ren"}, {"term": "auch"}, {"term": "die"}, {"term": "Kontrolle"}, {"term": "von"}, {"term": "Bremsen"}, {"term": ","}, {"term": "Motor"}, {"term": ","}, {"term": "Scheibenwischanlage"}, {"term": "und"}, {"term": "Unterbodenschutz"}, {"term": "oder"}, {"term": "die"}, {"term": "Pflege"}, {"term": "der"}, {"term": "T\u00fcrdichtungen"}, {"term": "."}], [{"term": "Und"}, {"term": "ohne"}, {"term": "die"}, {"term": "richtige"}, {"term": "Winterausr\u00fcstung"}, {"term": "geht"}, {"term": "es"}, {"term": "nicht"}, {"term": ":"}, {"term": "von"}, {"term": "Eiskratzer"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "Antibeschlagtuch"}, {"term": "bis"}, {"term": "hin"}, {"term": "zum"}, {"term": "T\u00fcrschlossenteiser"}, {"term": "Autofahrer"}, {"term": "sollten"}, {"term": "auf"}, {"term": "die"}, {"term": "kalte"}, {"term": "Jahreszeit"}, {"term": "vorbereitet"}, {"term": "sein"}, {"term": "."}], [{"term": "Thomas", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Leseberg"}, {"term": "dazu"}, {"term": ":"}, {"term": "``"}, {"term": "Wer"}, {"term": "vorbeugt"}, {"term": ","}, {"term": "hat"}, {"term": "sp\u00e4ter"}, {"term": "nicht"}, {"term": "die"}, {"term": "Nachsicht"}, {"term": "."}], [{"term": "Wir"}, {"term": "beraten"}, {"term": "unsere"}, {"term": "Kunden"}, {"term": "zu"}, {"term": "allen"}, {"term": "Fragen"}, {"term": "und"}, {"term": "nat\u00fcrlich"}, {"term": "bietet"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Automobile"}, {"term": "auch"}, {"term": "einen"}, {"term": "kompetenten"}, {"term": "Winterreifen"}, {"term": "-"}, {"term": "Service"}, {"term": "an"}, {"term": "."}, {"term": "''"}], [{"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Automobile"}, {"term": "hat"}, {"term": "dabei"}, {"term": "in"}, {"term": "diesem"}, {"term": "Jahr"}, {"term": "auch"}, {"term": "den"}, {"term": "Wintercheck"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Volkswagen"}, {"term": "im"}, {"term": "Programm"}, {"term": ":"}, {"term": "Nachdem"}, {"term": "das"}, {"term": "Unternehmen"}, {"term": "schon"}, {"term": "lange"}, {"term": "mit"}, {"term": "den"}, {"term": "Marken"}, {"term": "Mercedes", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "-"}, {"term": "Benz"}, {"term": "und"}, {"term": "smart", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "zusammenarbeitet"}, {"term": ","}, {"term": "ist"}, {"term": "es"}, {"term": "seit"}, {"term": "2009"}, {"term": "auch"}, {"term": "autorisierter"}, {"term": "Volkswagen", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "Partner"}, {"term": "."}], [{"term": "Als"}, {"term": "solcher"}, {"term": "bieten"}, {"term": "Thomas", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Leseberg"}, {"term": "und"}, {"term": "sein"}, {"term": "Team"}, {"term": "selbstverst\u00e4ndlich"}, {"term": "alle"}, {"term": "Serviceleistungen"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Volkswagen", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "an"}, {"term": "."}], [{"term": "Unter"}, {"term": "www.leseberg.de"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "sich"}, {"term": "Kunden"}, {"term": "weitergehend"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "Leseberg"}, {"term": "Automobile"}, {"term": "informieren"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Das"}, {"term": "Traditionsunternehmen"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Automobile"}, {"term": "ist"}, {"term": "mit"}, {"term": "160"}, {"term": "Mitarbeitern"}, {"term": "eine"}, {"term": "der"}, {"term": "gr\u00f6\u00dften"}, {"term": "Service"}, {"term": "-"}, {"term": "Werkst\u00e4tten"}, {"term": "Deutschlands"}, {"term": "."}], [{"term": "Das"}, {"term": "Team"}, {"term": "steht"}, {"term": "mit"}, {"term": "seiner"}, {"term": "langj\u00e4hrigen"}, {"term": "Kompetenz"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "eine"}, {"term": "professionelle"}, {"term": "Winterkontrolle"}, {"term": "."}], [{"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Automobile"}, {"term": "kann"}, {"term": "bereits"}, {"term": "auf"}, {"term": "eine"}, {"term": "traditionsreiche"}, {"term": "Erfolgsgeschichte"}, {"term": "zur\u00fcckblicken"}, {"term": "."}], [{"term": "Das"}, {"term": "Familienunternehmen"}, {"term": "aus"}, {"term": "Osdorf"}, {"term": "im"}, {"term": "Hamburger"}, {"term": "Westen"}, {"term": "wird"}, {"term": "mittlerweile"}, {"term": "in"}, {"term": "sechster"}, {"term": "Generation"}, {"term": "von"}, {"term": "Thomas", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Leseberg"}, {"term": "gef\u00fchrt"}, {"term": "."}], [{"term": "Seit"}, {"term": "1963"}, {"term": "ist"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "autorisierter"}, {"term": "Partner"}, {"term": "der"}, {"term": "heutigen"}, {"term": "Daimler", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "und"}, {"term": "mit"}, {"term": "mehr"}, {"term": "als"}, {"term": "160"}, {"term": "Mitarbeitern"}, {"term": "einer"}, {"term": "der"}, {"term": "gr\u00f6\u00dften"}, {"term": "Servicepartner"}, {"term": "der"}, {"term": "Daimler", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "AG"}, {"term": "\u00fcberhaupt"}, {"term": "."}], [{"term": "Mit"}, {"term": "dem"}, {"term": "Schritt"}, {"term": "zum"}, {"term": "Volkswagen", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "Partner"}, {"term": "hat"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "sein"}, {"term": "Angebot"}, {"term": "einmal"}, {"term": "mehr"}, {"term": "erweitert"}, {"term": "."}], [{"term": "Alle"}, {"term": "Angebote"}, {"term": "und"}, {"term": "Dienstleistungen"}, {"term": "von"}, {"term": "Leseberg", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "unter"}, {"term": "www.leseberg.de"}, {"term": "abgefragt"}, {"term": "werden"}, {"term": "."}]]], "id": 229, "annotation_duration_per_paragraph": [25, 85, 62]}