{"annotation_duration_per_paragraph": [9, 10, 13, 12, 60, 18], "data": [[[{"term": "Der"}, {"term": "Kleinanzeigenmarkt"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "kooperiert"}, {"term": "ab"}, {"term": "sofort"}, {"term": "mit"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "eBay"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "."}], [{"term": "Erg\u00e4nzend"}, {"term": "zum"}, {"term": "bestehenden"}, {"term": "Anzeigenangebot"}, {"term": "ver\u00f6ffentlicht"}, {"term": "das"}, {"term": "St\u00e4dteportal"}, {"term": "auf"}, {"term": "Suchanfragen"}, {"term": "seiner"}, {"term": "Nutzer"}, {"term": "nun"}, {"term": "auch"}, {"term": "passende"}, {"term": "Inserate"}, {"term": "aus"}, {"term": "dem"}, {"term": "Online"}, {"term": "-"}, {"term": "Kleinanzeigenmarkt"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "eBay"}, {"term": "."}], [{"term": "Ein"}, {"term": "weiterer"}, {"term": "Ausbau"}, {"term": "der"}, {"term": "Kooperation"}, {"term": "ist"}, {"term": "geplant"}, {"term": "."}]], [[{"term": "``"}, {"term": "Mit"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "eBay"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "haben"}, {"term": "wir"}, {"term": "einen"}, {"term": "bekannten"}, {"term": "Partner"}, {"term": "gewonnen"}, {"term": ","}, {"term": "durch"}, {"term": "den"}, {"term": "wir"}, {"term": "unseren"}, {"term": "eigenen"}, {"term": "Anzeigenbestand"}, {"term": "um"}, {"term": "weitere"}, {"term": "hochwertige"}, {"term": "Angebote"}, {"term": "erg\u00e4nzen"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "sagt"}, {"annotation": {"label": "PER", "length": 2}, "term": "Dirk"}, {"term": "Habermann"}, {"term": ","}, {"term": "Abteilungsleiter"}, {"term": "Kooperationen"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "."}], [{"term": "Beide"}, {"term": "Portale"}, {"term": "richten"}, {"term": "ihr"}, {"term": "kostenloses"}, {"term": "Marktplatzangebot"}, {"term": "auf"}, {"term": "regionale"}, {"term": "N\u00e4he"}, {"term": "und"}, {"term": "vorwiegend"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "private"}, {"term": "Nutzer"}, {"term": "aus"}, {"term": "."}], [{"term": "``"}, {"term": "Darum"}, {"term": "passen"}, {"term": "wir"}, {"term": "sehr"}, {"term": "gut"}, {"term": "zusammen"}, {"term": "."}], [{"term": "Zudem"}, {"term": "bieten"}, {"term": "wir"}, {"term": "unseren"}, {"term": "Nutzern"}, {"term": "durch"}, {"term": "die"}, {"term": "Zusammenarbeit"}, {"term": "mit"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "eine"}, {"term": "noch"}, {"term": "gr\u00f6\u00dfere"}, {"term": "Reichweite"}, {"term": "''"}, {"term": ","}, {"term": "erg\u00e4nzt"}, {"annotation": {"label": "PER", "length": 2}, "term": "Tim"}, {"term": "Hilpert"}, {"term": ","}, {"term": "General"}, {"term": "Manager"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "eBay"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Der"}, {"term": "lokale"}, {"term": "Kleinanzeigenmarkt"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "ist"}, {"term": "unter"}, {"term": "der"}, {"term": "Adresse"}, {"term": "http"}, {"term": ":"}, {"term": "//kleinanzeigen.meinestadt.de"}, {"term": "zu"}, {"term": "finden"}, {"term": "."}], [{"term": "F\u00fcr"}, {"term": "jede"}, {"term": "deutsche"}, {"term": "Stadt"}, {"term": "und"}, {"term": "Gemeinde"}, {"term": "gibt"}, {"term": "es"}, {"term": "dort"}, {"term": "einen"}, {"term": "individuellen"}, {"term": "Anzeigenmarkt"}, {"term": "."}]], [[{"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "eBay"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "ist"}, {"term": "der"}, {"term": "kostenlose"}, {"term": "Online"}, {"term": "-"}, {"term": "Kleinanzeigenmarkt"}, {"term": "von"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "eBay"}, {"term": "."}], [{"term": "Er"}, {"term": "richtet"}, {"term": "sich"}, {"term": "vor"}, {"term": "allem"}, {"term": "an"}, {"term": "private"}, {"term": "Nutzer"}, {"term": "und"}, {"term": "setzt"}, {"term": "auf"}, {"term": "regionale"}, {"term": "N\u00e4he"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Handhabung"}, {"term": "ist"}, {"term": "extrem"}, {"term": "einfach"}, {"term": ":"}, {"term": "Anzeigen"}, {"term": "k\u00f6nnen"}, {"term": "ohne"}, {"term": "Registrierung"}, {"term": "innerhalb"}, {"term": "von"}, {"term": "nur"}, {"term": "zwei"}, {"term": "Minuten"}, {"term": "online"}, {"term": "gestellt"}, {"term": "werden"}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "Kontaktaufnahme"}, {"term": "erfolgt"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "Email"}, {"term": "oder"}, {"term": "Telefon"}, {"term": ","}, {"term": "das"}, {"term": "Gesch\u00e4ft"}, {"term": "wird"}, {"term": "dann"}, {"term": "bei"}, {"term": "einem"}, {"term": "pers\u00f6nlichen"}, {"term": "Treffen"}, {"term": "in"}, {"term": "der"}, {"term": "direkten"}, {"term": "Umgebung"}, {"term": "abgeschlossen"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Mit"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "13"}, {"term": "Millionen"}, {"term": "Besuchen"}, {"term": "im"}, {"term": "Monat"}, {"term": "("}, {"term": "Quelle"}, {"term": ":"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "Nielsen"}, {"term": "NetRatings"}, {"term": ","}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 3}, "term": "Home"}, {"term": "and"}, {"term": "Work"}, {"term": "Panel"}, {"term": ","}, {"term": "Mai"}, {"term": "2010"}, {"term": ")"}, {"term": "und"}, {"term": "\u00fcber"}, {"term": "200"}, {"term": "Millionen"}, {"term": "Seitenaufrufen"}, {"term": "("}, {"term": "Quelle"}, {"term": ":"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "Nielsen"}, {"term": "NetRatings"}, {"term": ")"}, {"term": "ist"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "eBay"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "das"}, {"term": "meist"}, {"term": "besuchte"}, {"term": "Online"}, {"term": "-"}, {"term": "Kleinanzeigenportal"}, {"term": "in"}, {"term": "Deutschland"}, {"term": "."}], [{"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "eBay"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "geh\u00f6rt"}, {"term": "zur"}, {"term": "internationalen"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 3}, "term": "eBay"}, {"term": "Classifieds"}, {"term": "Group"}, {"term": "."}], [{"term": "Weitere"}, {"term": "Marken"}, {"term": "der"}, {"term": "Gruppe"}, {"term": "sind"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Bilbasen"}, {"term": ","}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "dba.dk"}, {"term": ","}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Gumtree"}, {"term": ","}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Kijiji"}, {"term": ","}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "LoQUo"}, {"term": ","}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "Marktplaats"}, {"term": "und"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "mobile.de"}, {"term": "."}], [{"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "eBay"}, {"term": "ist"}, {"term": "der"}, {"term": "weltweit"}, {"term": "gr\u00f6\u00dfte"}, {"term": "Anbieter"}, {"term": "von"}, {"term": "Online"}, {"term": "-"}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": "."}]], [[{"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "ist"}, {"term": "das"}, {"term": "gr\u00f6\u00dfte"}, {"term": "Portal"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "alle"}, {"term": "12.000"}, {"term": "St\u00e4dte"}, {"term": "und"}, {"term": "Gemeinden"}, {"term": "Deutschlands"}, {"term": "und"}, {"term": "f\u00fchrend"}, {"term": "im"}, {"term": "Bereich"}, {"term": "der"}, {"term": "lokalen"}, {"term": "Suche"}, {"term": "."}], [{"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "liefert"}, {"term": "Internetnutzern"}, {"term": "lokale"}, {"term": ","}, {"term": "kulturelle"}, {"term": ","}, {"term": "wirtschaftliche"}, {"term": "und"}, {"term": "touristische"}, {"term": "Informationen"}, {"term": "."}], [{"term": "Dazu"}, {"term": "z\u00e4hlen"}, {"term": "Branchenadressen"}, {"term": ","}, {"term": "Telefonnummern"}, {"term": ","}, {"term": "Veranstaltungen"}, {"term": ","}, {"term": "Kleinanzeigen"}, {"term": ","}, {"term": "Stadtpl\u00e4ne"}, {"term": ","}, {"term": "Stellen"}, {"term": "-"}, {"term": ","}, {"term": "Immobilien"}, {"term": "-"}, {"term": "und"}, {"term": "Fahrzeugm\u00e4rkte"}, {"term": "."}], [{"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meinestadt.de"}, {"term": "ist"}, {"term": "ein"}, {"term": "Angebot"}, {"term": "der"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 2}, "term": "allesklar.com"}, {"term": "AG"}, {"term": "."}], [{"term": "Zum"}, {"term": "Portfolio"}, {"term": "des"}, {"term": "Internet"}, {"term": "-"}, {"term": "Medienunternehmens"}, {"term": "geh\u00f6ren"}, {"term": "au\u00dferdem"}, {"term": "die"}, {"term": "lokale"}, {"term": "Community"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "meineleute.de"}, {"term": ","}, {"term": "der"}, {"term": "Webkatalog"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "allesklar.de"}, {"term": "und"}, {"term": "die"}, {"term": "Online"}, {"term": "-"}, {"term": "Partnerb\u00f6rse"}, {"annotation": {"label": "COM", "length": 1}, "term": "DatingCafe.de"}, {"term": "."}]]], "id": 1149}