{"data": [[[{"term": "Seit"}, {"term": "Mai"}, {"term": "bilden"}, {"term": "Gudrun", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Kramer"}, {"term": "und"}, {"term": "Arne", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Braun"}, {"term": "die"}, {"term": "neue"}, {"term": "F\u00fchrungsspitze"}, {"term": "von"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Berlin"}, {"term": "."}], [{"term": "Damit"}, {"term": "l\u00f6sen"}, {"term": "sie"}, {"term": "die"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "-"}, {"term": "COOs"}, {"term": "Kai", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Gro\u00dfmann"}, {"term": "und"}, {"term": "Stephan", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Haagen"}, {"term": "ab"}, {"term": ","}, {"term": "denen"}, {"term": "bislang"}, {"term": "die"}, {"term": "F\u00fchrung"}, {"term": "von"}, {"term": "Aperto"}, {"term": "Berlin"}, {"term": "neben"}, {"term": "dem"}, {"term": "Vorstand"}, {"term": "der"}, {"term": "gesamten"}, {"term": "Agenturgruppe"}, {"term": "oblag"}, {"term": "."}], [{"term": "W\u00e4hrend"}, {"term": "sich"}, {"term": "der"}, {"term": "Vorstand"}, {"term": "k\u00fcnftig"}, {"term": "verst\u00e4rkt"}, {"term": "auf"}, {"term": "das"}, {"term": "Portfolio"}, {"term": "sowie"}, {"term": "die"}, {"term": "strategische"}, {"term": "Ausrichtung"}, {"term": "und"}, {"term": "Internationalisierung"}, {"term": "der"}, {"term": "Gruppe"}, {"term": "konzentriert"}, {"term": ","}, {"term": "verantworten"}, {"term": "Kramer", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "Braun", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "zuk\u00fcnftig"}, {"term": "das"}, {"term": "komplette"}, {"term": "Gesch\u00e4ft"}, {"term": "der"}, {"term": "rund"}, {"term": "200"}, {"term": "Mitarbeiter"}, {"term": "starken"}, {"term": "Digitalagentur"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Berlin"}, {"term": "."}], [{"term": "Der"}, {"term": "Fokus"}, {"term": "liegt"}, {"term": "dabei"}, {"term": "auf"}, {"term": "dem"}, {"term": "weiteren"}, {"term": "Ausbau"}, {"term": "der"}, {"term": "Beratungskompetenz"}, {"term": "sowie"}, {"term": "der"}, {"term": "Sch\u00e4rfung"}, {"term": "des"}, {"term": "kreativen"}, {"term": "Profils"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Auch"}, {"term": "formal"}, {"term": "wird"}, {"term": "das"}, {"term": "operative"}, {"term": "Gesch\u00e4ft"}, {"term": "von"}, {"term": "der"}, {"term": "Vorstandsebene"}, {"term": "gel\u00f6st"}, {"term": ":"}, {"term": "Die"}, {"term": "Gr\u00fcndungsagentur"}, {"term": "Aperto"}, {"term": "Berlin"}, {"term": "soll"}, {"term": "als", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "eigenst\u00e4ndige"}, {"term": "GmbH"}, {"term": "unter"}, {"term": "dem"}, {"term": "Dach"}, {"term": "der"}, {"term": "Aperto"}, {"term": "AG"}, {"term": "angesiedelt"}, {"term": "werden"}, {"term": "."}], [{"term": "Kramer", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "Braun", "annotation": {"label": "PER", "length": 1}}, {"term": "\u00fcbernehmen"}, {"term": "die"}, {"term": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung"}, {"term": ","}, {"term": "sobald"}, {"term": "der"}, {"term": "Prozess"}, {"term": "vollzogen"}, {"term": "ist"}, {"term": "und"}, {"term": "fungieren"}, {"term": "so"}, {"term": "lange"}, {"term": "als"}, {"term": "Vorsitzende"}, {"term": "der"}, {"term": "Gesch\u00e4ftsleitung"}, {"term": "."}], [{"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "reagiert"}, {"term": "so"}, {"term": "auf"}, {"term": "das"}, {"term": "starke"}, {"term": "Wachstum"}, {"term": "der"}, {"term": "letzten"}, {"term": "Jahre*"}, {"term": "und"}, {"term": "die"}, {"term": "erweiterte"}, {"term": "Gruppenstruktur"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Mit"}, {"term": "Gudrun", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Kramer"}, {"term": "st\u00f6\u00dft"}, {"term": "eine"}, {"term": "langj\u00e4hrige"}, {"term": "Expertin"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Kommunikation"}, {"term": "mit"}, {"term": "digitalem"}, {"term": "Schwerpunkt"}, {"term": "zu"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "die"}, {"term": "bereits"}, {"term": "als"}, {"term": "freie"}, {"term": "Beraterin"}, {"term": "und"}, {"term": "Interimsmanagerin"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "die"}, {"term": "Agentur"}, {"term": "t\u00e4tig"}, {"term": "war"}, {"term": "."}], [{"term": "Zuvor"}, {"term": "war"}, {"term": "die"}, {"term": "Wirtschaftswissenschaftlerin"}, {"term": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"}, {"term": "ihrer"}, {"term": "eigenen"}, {"term": "Beratungsagentur"}, {"term": "comrepublic", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "."}], [{"term": "Von"}, {"term": "2000"}, {"term": "bis"}, {"term": "2008"}, {"term": "f\u00fchrte"}, {"term": "sie"}, {"term": "als"}, {"term": "Managing"}, {"term": "Director"}, {"term": "das"}, {"term": "Berliner"}, {"term": "Office"}, {"term": "der"}, {"term": "argonauten", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "G2"}, {"term": ","}, {"term": "welches"}, {"term": "sie"}, {"term": "in"}, {"term": "dieser"}, {"term": "Zeit"}, {"term": "gegr\u00fcndet"}, {"term": "und"}, {"term": "zum"}, {"term": "gr\u00f6\u00dften"}, {"term": "Standort"}, {"term": "ausgebaut"}, {"term": "hat"}, {"term": "."}], [{"term": "Sie"}, {"term": "betreute"}, {"term": "unter"}, {"term": "anderem"}, {"term": "Kunden"}, {"term": "wie"}, {"term": "Amnesty", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "International"}, {"term": ","}, {"term": "AUDI", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "Bacardi", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "Coca", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "-"}, {"term": "Cola"}, {"term": ","}, {"term": "Schering", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "UBS", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "Volkswagen", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "."}]], [[{"term": "Arne", "annotation": {"label": "PER", "length": 2}}, {"term": "Braun"}, {"term": "war"}, {"term": "zuletzt"}, {"term": "als"}, {"term": "Executive"}, {"term": "Creative"}, {"term": "Director"}, {"term": "mit"}, {"term": "der"}, {"term": "Leitung"}, {"term": "des"}, {"term": "Designteams"}, {"term": "von"}, {"term": "Aperto"}, {"term": "Berlin"}, {"term": "betraut"}, {"term": "und"}, {"term": "hat"}, {"term": "die"}, {"term": "strategische"}, {"term": "Entwicklung"}, {"term": "der"}, {"term": "gesamten"}, {"term": "Kreation"}, {"term": "vorangetrieben"}, {"term": "."}], [{"term": "Der"}, {"term": "diplomierte"}, {"term": "Mediendesigner"}, {"term": "ist"}, {"term": "seit"}, {"term": "insgesamt"}, {"term": "9"}, {"term": "Jahren"}, {"term": "bei"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "verantwortet"}, {"term": "die"}, {"term": "Kreation"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Kunden"}, {"term": "wie"}, {"term": "zum"}, {"term": "Beispiel"}, {"term": "Bundesregierung", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "TUI"}, {"term": ","}, {"term": "Volkswagen", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "und"}, {"term": "SOS", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Kinderdorf"}, {"term": "."}]], [[{"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "ist"}, {"term": "eine"}, {"term": "unabh\u00e4ngige"}, {"term": ","}, {"term": "inhabergef\u00fchrte"}, {"term": "Agentur"}, {"term": "mit"}, {"term": "mehr"}, {"term": "als"}, {"term": "300"}, {"term": "Mitarbeitern"}, {"term": "an"}, {"term": "den"}, {"term": "Standorten"}, {"term": "Berlin"}, {"term": ","}, {"term": "Peking"}, {"term": ","}, {"term": "Basel"}, {"term": "und"}, {"term": "Dubai"}, {"term": "."}], [{"term": "Unter"}, {"term": "einem"}, {"term": "Dach"}, {"term": "vereint"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": "alle"}, {"term": "Kommunikationsdisziplinen"}, {"term": ","}, {"term": "um"}, {"term": "der"}, {"term": "Nachfrage"}, {"term": "nach"}, {"term": "integrierten"}, {"term": "L\u00f6sungen"}, {"term": "gerecht"}, {"term": "zu"}, {"term": "werden"}, {"term": "."}], [{"term": "Im"}, {"term": "Mittelpunkt"}, {"term": "der"}, {"term": "Arbeit"}, {"term": "steht"}, {"term": "die"}, {"term": "Verbindung"}, {"term": "von"}, {"term": "digitaler"}, {"term": "Kompetenz"}, {"term": "mit"}, {"term": "kreativer"}, {"term": "Exzellenz"}, {"term": "f\u00fcr"}, {"term": "Kunden"}, {"term": "aus"}, {"term": "den"}, {"term": "Bereichen"}, {"term": "Wirtschaft"}, {"term": ","}, {"term": "Politik"}, {"term": ","}, {"term": "Medien"}, {"term": "und"}, {"term": "Soziales"}, {"term": "."}], [{"term": "Die"}, {"term": "Agenturgruppe"}, {"term": "besteht"}, {"term": "aus"}, {"term": "den"}, {"term": "Spezialisten"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Berlin"}, {"term": ","}, {"term": "Plantage", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "Greenkern", "annotation": {"label": "COM", "length": 1}}, {"term": ","}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Move"}, {"term": ","}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 3}}, {"term": "Online"}, {"term": "Marketing"}, {"term": "und"}, {"term": "Aperto", "annotation": {"label": "COM", "length": 2}}, {"term": "Plenum"}, {"term": "."}]]], "id": "Aperto erweitert die Fu\u0308hrungsebene | Information & TK.txt"}